日本外相稱有關當局放寬入境禁令的報道不正確

日本外相稱有關當局放寬入境禁令的報道不正確
2020-06-15 HKT 11:57

日本外相茂木敏充表示，有關當局決定放寬部分國家民眾入境禁令的報道，並不正確。

日本傳媒早前報道，日本可能在未來幾個月，重啟對澳洲、新西蘭、越南和泰國的商務旅遊。茂木敏充在國會表示，政府正研究放寬入境禁令的方式，會綜合考慮各種因素，如果決定放寬，會分階段去做。他又說，與越南、澳洲及新西蘭達成共識，討論容許有需要人士入境的可能性。

東京昨日新增47人感染新型肺炎，是解除緊急事態後的新高，首相安倍晉三提醒民眾，不能夠因為到了夏季就掉以輕心，為防止出現第二波疫情，有意擴大病毒檢測計劃，又爭取今個星期推出手機應用程式，通報用戶避免與患者接觸。